教育局譴責考評局：嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴

今日（14日）開考的中學文憑試（DSE）歷史科卷一當中，有試題要求考生根據試卷提供的資料及自己所學，解釋是否同意「1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊」。

教育局晚上發表聲明，譴責有關試題「附帶極為片面的資料，致試題具引導性，考生可能因而達至偏頗的結論，嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴」，要求考評局嚴肅跟進及交代，並全面檢討出題機制。

外交部駐港特派員公署亦就這條考試題目在facebook發帖，表示香港教育不可以成為「無掩雞籠」。

考評局指出，該題考核考生「恰當地選用及組織史料，以提出合乎邏輯和前後一致的論點」，作答時，使用相關資料及相關時期內的史事作答；資料是評核工具一部分，設題時主要看資料是否與課題相關，別無其他非學科的考慮。考評局稱，歷史科設有「審題委員會」，成員包括試卷主席、擬題員、審題員及考評局評核發展經理，背景有大學教授、學科專家等，不論個人背景與信念，均須依從既定機制，專業地按課程及評核的要求擬題。

涉事試題引用的資料，包括1905年出版的日本法政大學校長梅謙次郎的文章、1912年1月黃興寫給日本政客井上馨的信，以及中華民國臨時政府與三井財閥於1912年2月簽訂的一份合同。

爛臭閪支共

而家講緊中日友好

毛澤東感謝日本侵華

冇日本支共一早收咗皮十世 連毛魔都要多謝日本 你哋班狗奴才吠乜鳩

想問局方有冇人去日本旅行?去代表咩?

1900-1945, 支那奶共官員眼中就淨係得日中戰爭